%
% HEADER SIDEBAR FOR SECTIONS BOILERPLATE BEGIN %
%
\sidebartabs{Sidebar/Sidebar_C8_tab.png}
\sidebarleft{Sidebar/Sidebar_C8.png}
%
% HEADER SIDEBAR FOR SECTIONS BOILERPLATE END %
%

Kleine Plattenwand rechts unterhalb vom Hackerschädl mit sechs Routen.

\vspace{-200pt}
\section{Topolinowand}
\label{Topolinowand}
\vspace{170pt}

\routesStats{1}{5}{0}{6}

\textbf{Beste Tages-/Jahreszeit}
Etwas schattiger als die benachbarte Nusswand, trotzdem im Sommer viel zu heiß.

\textbf{Felsbeschaffenheit}
Boulderrouten im besten Kalk

\textbf{Ambiente}
Das Topolinowandl liegt versteckt im lichten Mischwald unterhalb von Nusswand und Hackerschädel. Für Einsamkeitsfanatiker bestens geeignet.

\textbf{Kinder}
Beim Wandfuß etwas steil. Mit dem Kinderwagen mission impossible.

\textbf{Wichtige Hinweise}
Platzsparend parken und unbedingt genügend Platz für die Zufahrt zum Hackerbauern lassen.\\
Achtung: Routenliste und Topo müssen noch aktualisiert werden.

\textbf{Anreise/Parken}
Von Losenstein ca 2,3 km, ca. 5 Minuten Fahrzeit.
Von Losenstein Richtung Großraming bis zum Friedhof am Ortsausgang. Vorm Friedhof links abzweigen und bei der gleich folgenden Gabelung nach rechts. In 2 km erreicht man den Parkplatz (auf der linken Seite) bei der Einmündung der Zufahrtstraße zum Hackerbauer.

\textbf{Zustieg}
Von der Hackermauer rechts aufwärts dem Steig folgen bis fast zur Nußwand. Nun nach links unterhalb des Nußwandvorbaus und in wenigen Metern zum Topolinowandl. Oder Zustieg wie zur Nußwand und kurz vorher nach links.


\clearpage


%\geoqr{hackermauer-qr-p.png}{47.91999, 14.45692}{topolinowand-qr-w.png}{47.91729, 14.45387}



% --------------------------------------------------------------------
% TOPOS
% --------------------------------------------------------------------
\vspace{-30mm}
\begin{center}
	\includegraphics[page=1, width=\textwidth-25mm, trim=0mm 20mm 0mm 20mm]{include/Topolinowand/topo-topolinowand-topolinowand.jpg}\\
\end{center}
%\vspace{-5mm}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/Topolinowand/Routen.png}
\clearpage
